[歷史問題] 若然九龍寨城一直係大清帝國嘅外飛地⋯⋯

既然大清帝國合法九龍寨城之主權及治權，咁點解清末時期皇帝唔逃去香港？

又，如清廷逃到香港，對往後歷史又會有咩影響

歷史沒有如果

點撚知

經過香港境內時被捉點算

清室優待條件
有紫禁城住點解要走
就算之後紫禁城冇得住
住天津做寓公好過啦

點解要走？就算辛亥革命亡清之後，溥儀都仲繼續住喺紫禁城…